\begin{frame}{FaceTracker : Bibliothèque}

  \begin{itemize}
  \item Bibliothèque\footnote{https://github.com/kylemcdonald/FaceTracker} C/C++ \emph{OpenCV} de détection et suivi du visage
  \item Récupération de l'enveloppe convexe, points d'intér\^et
  \item Suivi en temps réel
  \end{itemize}


  \begin{figure}[!h]
    \includegraphics[width=100mm]{images/facetracker1.jpg}
    \caption{Image extraite de l'article \cite{saragih2009face}}
  \end{figure}

\end{frame}


\begin{frame}{FaceTracker : Objectifs et solutions}

  Objectifs :
  \begin{itemize}
  \item Automatisation, en partie, du processus de segmentation
    \begin{itemize}
    \item Récupération des points d'intér\^et sur la première image
    \item Segmentation du visage (et du fond, sans cheveux)
    \end{itemize}
  \end{itemize}

  \begin{figure}[!h]
    \includegraphics[width=20mm]{images/facetracker2.png}
    \caption{Exemple de masque obtenu via \emph{FaceTracker}}
  \end{figure}

  Solutions :
  \begin{enumerate}
  \item Premier passage avec un exécutable en C/C++
    \begin{itemize}
    \item Sauvegarde des points dans un fichier texte
    \item Chargement des points dans le script \emph{MatLab}
    \end{itemize}
  \item Interfaçage \emph{MEX}\footnote{fonction \emph{MatLab} faisant appel à la bibliothèque \emph{FaceTracker}}
  \end{enumerate}
  
\end{frame}
